
                      El primer Hobbit fue todo un éxito en la taquilla ($ 1 mil millones en todo el mundo). Pero si somos honestos, admitimos que fue un poco aburrido y muy largo, en 169 minutos. El Hobbit: La desolación de Smaug es un poco menos largo y un poco menos aburrido. Esto se debe a que después de dos horas de instalación involucró a Bilbo Baggins (Martin Freeman) mientras hobbits junto con el mago Gandalf (Ian McKellen) y 13 enanos, liderados por Thorin Oakenshield (Richard Armitage), para recuperar el Reino Enano de Erebor, el dragón. aparece. Este Smaug es un dragón para morirse. El director Peter Jackson realiza el mismo tipo de milagros con el Smaug digital que hizo con Gollum en la trilogía de El Señor de los Anillos. Inmortalmente expresado por Andy Serkis, Gollum te sedujo y te asustó en dosis iguales. Lo mismo dice Smaug. Como creación digital, Smaug es una maravilla sangrienta del miedo que se desliza. Y Benedict Cumberbatch le da una voz para que coincida. Las escenas entre Smaug y Bilbo imbuyen esta película 3D inflada con un sentido de carácter y propósito. Al igual que antes, hay un montón de relleno. Legolas de Orlando Bloom aparece de la nada, seguramente no de J.R.R. La novela esbelta de Tolkien. Y la elfa guerrera Tauriel (Evangeline Lilly) es pura invención. Pero, oh, ese dragón. Soportaría otro slog a través de la Tierra Media solo para pasar más tiempo con Smaug.
        
            